<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="https://david-wei-01001.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://david-wei-01001.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en"/><updated>2024-04-28T23:20:40+00:00</updated><id>https://david-wei-01001.github.io/feed.xml</id><title type="html">blank</title><subtitle></subtitle><entry><title type="html">GRE阅读笔记</title><link href="https://david-wei-01001.github.io/blog/2024/GRE%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0/" rel="alternate" type="text/html" title="GRE阅读笔记"/><published>2024-04-28T21:31:00+00:00</published><updated>2024-04-28T21:31:00+00:00</updated><id>https://david-wei-01001.github.io/blog/2024/GRE%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0</id><content type="html" xml:base="https://david-wei-01001.github.io/blog/2024/GRE%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0/"><![CDATA[<h1 id="通用原则">通用原则</h1> <h2 id="gre阅读做题原则正确答案特征">GRE阅读做题原则（正确答案特征）</h2> <ul> <li>回原文找依据</li> <li>全面对应：如果要选一个选项，那么所有方面都要对应</li> </ul> <h2 id="gre阅读错误选项特征">GRE阅读错误选项特征</h2> <blockquote class="block-tip"> <h5 id="take-away">Take Away</h5> <p>选项出现“因果”， “比较”， 90% 错<br/> result in/result of/because 因果无中生有/因果颠倒<br/> more than/as … as/…est 同级/比较级/最高级 无中生有</p> </blockquote> <ol> <li>无中生有<br/> 选项中提到的信息原文跟本就没有说到<br/> 其中比较关系的无中生有90%错： 同级比较，比较级，最高级</li> <li>非答案区间<br/> 所有非主旨题都是细节题，答案将从文中的一两句话中产生（定位词定位到的）。这就是答案区间<br/> 选项没有出现在答案区间</li> <li>逻辑错误<br/> 与原文矛盾<br/> 因果关系： result in/result of/because 90% 错：因果倒置的逻辑错误，因果关系无中生有</li> <li>扩大或缩小范围 <ul> <li>扩大： 原文 男人 → 选项 人</li> <li>缩小： 原文 A+ B → C<br/> 选项 A → C<br/> 或 B → C</li> </ul> </li> </ol> <blockquote class="block-warning"> <h5 id="注意">注意</h5> <p>原文： 人 → 选项 男人 不是缩小范围，这个描述是正确的<br/> 原文： A → B + C， 选项 A → B 是对的，子集是对的<br/> A only → B 才错</p> </blockquote> <h2 id="定位三大原则">定位三大原则</h2> <ol> <li>有人必找人（包括“作者”）<br/> 题目中有人，那么定位句必须是他的观点（由他来说）</li> <li>如果定位句出现指示代词，我们需要往前多读一句</li> <li>无事献殷勤，非奸即盗<br/> 如果题干中给的词特别特殊，特殊到一眼就能找到，要特别小心，往下看看是不是一直是这个</li> </ol> <h2 id="定位三种情况">定位三种情况</h2> <blockquote class="block-tip"> <h5 id="take-away-1">Take Away</h5> <p>一旦遇到这样的问题，mark起来，先做别的<br/> 想要解决可以：读全文，用选项双定位</p> </blockquote> <ol> <li>原文原词</li> <li>传统的同义替换</li> <li>没法定位 <ol> <li>有定位词，但到处都是</li> <li>没有定位词，没法定位<br/> Eg. 根据文章，下面哪一个是正确的？</li> </ol> </li> </ol> <blockquote class="block-warning"> <h5 id="注意-1">注意</h5> <p>很多时候没法定位是因为全文都在讨论这个<br/> 之所以没法定位，是因为考官想在这里浪费你的时间</p> </blockquote> <h2 id="同义替换三种情况">同义替换三种情况</h2> <ol> <li>原文原词</li> <li>传统同义替换： 一一对应</li> <li>广义同义替换（广义取同）： 原文与选项不矛盾</li> </ol> <h2 id="关于程度副词">关于程度，副词</h2> <blockquote class="block-tip"> <h5 id="take-away-2">Take Away</h5> <p>选项中遇到 largely, extent, only, 99%错</p> </blockquote> <ol> <li>Largely, extent 出现在选项里，99%错</li> <li>Only 有可能缩小范围 原文： GRE考生很难考到verbal 170 <ol> <li>选项1: 绝大多数考生通常很难考到verbal 170<br/> 正确 因为绝大多数依旧是全体考生的子集 而且表达含义相同</li> <li>选项2: 只有一些考生很难考到verbal 170<br/> 错误 原因1: 缩小范围–只有 原因2:逻辑错误–表达含义不同了</li> </ol> </li> </ol> <h1 id="题型">题型</h1> <h2 id="主旨题">主旨题</h2> <p>主旨题只用读主干</p> <blockquote class="block-tip"> <h5 id="take-away-3">Take Away</h5> <p>如果选项是完整句子，那就是主旨内容题<br/> 如果选项不是完整句子，那就是主旨目的题<br/> 主旨目的题 + 特殊结构（总分，分总） = 主旨内容题<br/> Orginization 组织结构题 = 主旨目的题<br/> 如果一篇文章有两段或以上，并且有主旨题，那么考的是段落关系</p> </blockquote> <h3 id="主旨目的题">主旨目的题</h3> <ul> <li> <p>考点：<br/> 作者的写作目的</p> </li> <li> <p>题干标志<br/> The <span style="color:red">primary purpose of</span> the passage is to …<br/> The passage is <span style="color:#00FF00">primarily concerned with</span></p> </li> <li> <p>选项标志<br/> 非完整句子</p> </li> </ul> <h3 id="主旨内容题">主旨内容题</h3> <ul> <li> <p>考点：<br/> 主旨句定位 + 同义改写</p> </li> <li> <p>题干标志<br/> Which of the following best states the <span style="color:red">central idea</span> of the passage?<br/> Which of the following best describes the <span style="color:#00FF00">main idea</span> of the passage?</p> </li> <li> <p>选项标志<br/> 完整句子</p> </li> </ul> <h3 id="组织结构题">组织结构题</h3> <p>题中出现organization — 组织结构题<br/> 组织结构题 = 主旨目的题</p> <h3 id="多段落主旨目的题">多段落主旨目的题</h3> <p>如果一篇文章有两段或以上，并且有主旨题，那么考的是段落关系<br/> 如果第二段支持第一段，那么重点在第一段<br/> 如果第二段反对第一段，那么重点在第二段<br/> 因此先读第二段的第一句，找到重点段落，然后用5结构解题\ 几段之间relationship题 == 主旨题</p> <h3 id="主旨题错误选项特征">主旨题错误选项特征</h3> <p>排除法</p> <ol> <li>立驳颠倒</li> </ol> <p>方向不对，赶紧撤退<br/> 选项里的提示词：动词</p> <ol> <li>事实与观点</li> </ol> <p>选项里的提示词：名词<br/> 研究表明/得出 — 事实<br/> 某某人说/提出 — 观点</p> <p>事实：绝对不能被反驳<br/> 如果文中后一句反驳了前一句，那么前一句不可能是事实<br/> 如果前一句是事实，后一句也不可能反驳它</p> <table> <tbody> <tr> <td>事实</td> <td>confirmed theory/ universally accepted theory/ results/research/study</td> </tr> <tr> <td>观点</td> <td>theory/scientific theory/ widely held theory/established theory</td> </tr> </tbody> </table> <blockquote class="block-warning"> <h5 id="注意-2">注意</h5> <p>文章有事实，选项才能选事实<br/> 文章有观点，选项才能选观点</p> </blockquote> <ol> <li>以偏概全</li> </ol> <p>用文章细节来当主旨<br/> 读主旨时，只用读主干\</p> <h3 id="主旨题怎么选一段的短文章结构">主旨题怎么选(一段）的（短）文章结构</h3> <p>找文章结构为了确定作者的写作目的 现象解释 为开头的现象做出解释 问题解决 为开头的问题提供解决方案 新旧观点 观点个数为2 且对立（逻辑对立，与时间先后无关） 被驳的观点为旧观点 反驳旧观点后提出的观点为新观点 写作目的： 反驳一个旧观点的同时提出一个新观点 观点点评 观点个数为1，且作者对其点评 粉丝型点评（正面） 键盘侠（反面） 说明文 无观点，且有时间轴 trace/chronicle Eg. 人们认为A → B，但是经过研究， A -/-&gt; B 这个是观点点评 （再加上）其实为A → C 或其实为 C → B 这就是新旧观点 前四个为议论文（有观点） 主旨目的题三种情况 1）有结构，能对应 2）有结构，不能对应选项（选项变动） 3） 无结构，不能对应选项（文章变动） 可能是四不像，也可能是多结构 文章结构不是万能的</p> <p>主旨目的题+ 特殊结构 = 主旨内容题 Eg. 总分， 分总(In short)</p>]]></content><author><name></name></author><category term="formatting"/><category term="blockquotes"/><summary type="html"><![CDATA[My study notes of GRE Reading Test]]></summary></entry><entry><title type="html">Book Excerpts</title><link href="https://david-wei-01001.github.io/blog/2024/Excerpt/" rel="alternate" type="text/html" title="Book Excerpts"/><published>2024-04-11T11:31:00+00:00</published><updated>2024-04-11T11:31:00+00:00</updated><id>https://david-wei-01001.github.io/blog/2024/Excerpt</id><content type="html" xml:base="https://david-wei-01001.github.io/blog/2024/Excerpt/"><![CDATA[<p>This will record my book excerpts</p> <h2 id="introduction">Introduction</h2> <p>This blog records all the sentences I encountered compelling, powerful, knowledgable, thought-provoking, or led to meditation while I reading books. These are treasuries for you and me. Let’s take a cup of coffee, sit down, clear our minds, and enjoy reading.</p> <swiper-container keyboard="true" navigation="true" pagination="true" pagination-clickable="true" pagination-dynamic-bullets="true" rewind="true"> <swiper-slide> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/AR2-480.webp 480w,/assets/img/AR2-800.webp 800w,/assets/img/AR2-1400.webp 1400w," sizes="95vw" type="image/webp"/> <img src="/assets/img/AR2.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </swiper-slide> <swiper-slide> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/AR1-480.webp 480w,/assets/img/AR1-800.webp 800w,/assets/img/AR1-1400.webp 1400w," sizes="95vw" type="image/webp"/> <img src="/assets/img/AR1.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </swiper-slide> <swiper-slide> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/AR3-480.webp 480w,/assets/img/AR3-800.webp 800w,/assets/img/AR3-1400.webp 1400w," sizes="95vw" type="image/webp"/> <img src="/assets/img/AR3.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </swiper-slide> <swiper-slide> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/AR4-480.webp 480w,/assets/img/AR4-800.webp 800w,/assets/img/AR4-1400.webp 1400w," sizes="95vw" type="image/webp"/> <img src="/assets/img/AR4.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </swiper-slide> </swiper-container> <p>This excerpt will be a growing list, featuring the growing list of books I read. Most of the books I read are Chinese, so be prepared for a new language。</p> <h2 id="an-inquiry-into-the-nature-and-causes-of-the-wealth-of-nations">An Inquiry into the Nature and Causes of The Wealth of Nations</h2> <ul> <li> <p>It is the great multiplication of the productions of all the different arts, in consequence of the division of labour, which occasions, in a well-governed society, that universal opulence which extends itself to the lowest ranks of the people.</p> </li> <li> <p>It is the great multiplication of the productions of all the different arts, in consequence of the division of labour, which occasions, in a well-governed society, that universal opulence which extends itself to the lowest ranks of the people.</p> </li> <li> <p>He will be more likely to prevail if he can interest their self-love in his favour, and shrew them that it is for their own advantage to do for him what he requires of them</p> </li> <li> <p>It is not from the benevolence of the butcher, the brewer, or the baker, that we expect our dinner, but from their regard to their own interest</p> </li> <li> <p>The effect of those different geniuses and talants, for the want of power or disposition to truck, barter or exchange,cannot be brought into a common stock, and do not in the least contribute to the better accommodation and conveniency of the species</p> </li> <li> <p>The extent of their market, therefore, must for a long time be in proportion to the riches and populousness of that country, and consequently their improvement must always be posterior to the improvement of that country</p> </li> <li> <p>In all countries, however, men seem at least to have been determined by irresistible reasons to give the preference, for this employment, to metals above every other commodity. Metals can not only be kept with as little loss as any other commodity, scarce any thing being less perishable that they are, but they can likewise, without any loss, be divided into any number of parts, as by fusion those parts can easily be re-united again; a quality which no other equally durable commodities possess, and which more than any other quality renders them fit to be the instruments of commerce and circulation.</p> </li> <li> <p>I believe, the avarice and injustice of princes and sovereign states, abusing the confidence of their subjects, have by degrees diminished the real quantity of metal, which had been originally contained in their coins</p> </li> <li> <p>The things which have the greatest value in use have frequently little or no value in exchange; and, on the contrary, those which have the greatest value in exchange have frequently little or no value in use.</p> </li> <li> <p>The power which that possession (fortune) immediately and directly conveys to him, is the power of purchasing; a certain command over all the labour, or over all the produce of labour which is then in the market</p> </li> <li> <p>Labour alone, therefore, never varying in its own value, is alone the ultimate and real standard by which the value of all commodities can at all times and places be estimated and compared. It is their real price; money is their nominal price only</p> </li> <li> <p>As it is the nominal or money price of goods,therefore, which finally determines the prudence or imprudence of all purchases and sales, and thereby regulates almost the whole business of common life in which price is concerned, we cannot wonder that it should have been so much more attended to than the real price.</p> </li> <li></li> </ul> <h2 id="巴菲特致股东的信投资者与高管教程">巴菲特致股东的信：投资者与高管教程</h2> <ul> <li> <p>在一场理智竞赛中，如果你的对手被教育说思考纯属浪费精力，还有什么比这能使你更具优势呢？</p> </li> <li> <p>有些人在持有的公司表现稍好时就会匆忙卖出，变现利润，但他们却坚定的持有那些表现不佳的公司。彼得林奇将这种行为恰当的比喻为：剪除鲜花，浇灌杂草</p> </li> <li> <p>一个视力平平的人没有必要在干草堆里寻找绣花针</p> </li> <li> <p>当傻钱承认自己的局限，他就不再傻了</p> </li> <li> <p>股市是一个不断重新定位的地方，在这里，钱会从活跃者手中流向耐心者手中</p> </li> <li> <p>我们不认为能够从在不同花朵之间跳来只有在市场艰难的时候，投资者被迫卖出，无论是来自财务压力还是心理压力跳去取得长期投资成功。将那些频繁买卖的机构称为投资者和将那些喜欢一夜情的家伙称为浪漫主义者一样可笑</p> </li> <li> <p>将你所有的鸡蛋放在一个篮子里，然后看好篮子</p> </li> <li> <p>价格是你所付出的，价值是你所得到的</p> </li> <li> <p>频繁交易活动的成本会损害长期投资</p> </li> <li> <p>一、分拆增加交易成本，因为分拆使得周转率翻倍；二、分拆吸引短线客，他们过度关注短期市场涨跌；三、由于上述原因影响，分拆会导致股价严重偏离公司的内在价值</p> </li> <li> <p>优秀稀缺企业具备两点：一、具有优秀经济特征，即具有护城河， 二、高管具有出色的管理能力，善于挖掘运营不佳企业的潜力，完成常人难以完成的壮举</p> </li> <li> <p>市场对任何投资者都是理想的。无论大小，只要他坚守自己的投资系统，由那些握有巨资的投资经理所导致的市场波动恰恰为真正的投资者提供了更多的明智的投资机会</p> </li> <li> <p>只有在市场艰难的时候，投资者被迫卖出，无论是来自财务压力还是心理压力，他才会被股市波动所伤害</p> </li> <li> <p>我们的目标是发现那些价格合理的杰出公司，而不是价格便宜的平庸公司</p> </li> <li> <p>买下具有控制权的公司股份还是买入上市公司在市场上可流通的部分股票，在这两者之间，我们真的没有发现有什么不同</p> </li> <li> <p>在计算价值时，成长其实就是价值的组成部分</p> </li> <li> <p>有意识的为一只股票支付高价，然后希望以更高的价格迅速卖出，这种行为应该被贴上投机的标签</p> </li> <li> <p>只有当资助成长的每一美元长期而言，能创造出大于一美元的市场价值时，成长才对投资者有利</p> </li> <li> <p>最值得拥有的公司是那些在一个一直延伸的时期周期里，可以不断利用增量资本获得很高回报率的公司，于此相反，最糟糕的公司是那些必须或将会要求不断的大量资本投入但回报率低下的公司</p> </li> <li> <p>对于投资中的大多数人而言，他们懂什么并不重要，更重要的是他们知道自己不懂什么</p> </li> <li> <p>一个聪明的股票投资者，相对于参与IPO新股投资，会在股票二级市场上干得更好</p> </li> <li> <p>无论什么样的天才或努力，有些事情总是需要时间。即便你能让9个女人同时怀孕，也不可能让她们在一个月的时间里生出小宝宝</p> </li> <li> <p>不动如山令我们像一个智者，不会因为预期美联储些微的利率变动，或华尔街某些专家观点的改变，而狂热的出售那些盈利颇佳的公司</p> </li> <li> <p>学习投资的学生只需要学好两门功课就足够了：如何评估一家公司的价值，以及如何对待市场价格</p> </li> <li> <p>作为一个投资者，你的目标很简单：就是以理性的价格购买一家容易明白的，他的盈利从今天到未来的五年，十年，二十年确定能大幅增长的企业。 随着时光流逝，你会发现符合这样标准的企业并不多，所以，当发现符合条件的企业时，你应该大幅买入，而不是小赌怡情</p> </li> <li> <p>如果你不打算持有一只股票十年，那就不必考虑持有甚至十分钟</p> </li> <li> <p>投资者应该牢记，亢奋与成本是他的敌人</p> </li> <li> <p>在别人贪婪的时候恐惧，在别人恐惧的时候贪婪</p> </li> <li> <p>傻瓜才会给你理由，智者从来不会</p> </li> <li> <p>我们并不会因为三次拒绝击打差球而被罚下场，然而如果只是将球棒扛在肩上，日复一日站在哪里等，也并不是件令人愉快的事</p> </li> <li> <p>除非你是专业的清算师，否则捡烟蒂策略就是愚蠢的</p> </li> <li> <p>如果厨房里有蟑螂，那么就不可能只有一只</p> </li> <li> <p>时间是优秀企业的朋友，是平庸企业的敌人</p> </li> <li> <p>优秀的骑手只有在良马上才会有出色的表现，在劣马上会毫无作为</p> </li> <li> <p>慢慢来，不着急</p> </li> <li> <p>我们还是没有学会如何解决困难企业的问题，我们所学到的是避开他们</p> </li> <li> <p>伟大的投资机会往往发生在一家优秀公司遭遇一次性可解决的问题时</p> </li> <li> <p>我们倾向于避开怪兽，而不是杀死它</p> </li> <li> <p>无论多么长的一串数字，只要乘上0，其结果一定等于0</p> </li> <li> <p>赌城拉斯维加斯的成功正式建立在财富转移的基础之上，这种财富的转移，正是由于人们热衷于参与那些看似微小却不利的资本转移游戏</p> </li> <li> <p>设想一下，一个25岁的MBA工商管理硕士一年级学生正在考虑将其未来的经济利益与一个25岁的做零活的民工未来的经济利益进行合并，MBA学生会发现，将自身的权益按以股换股的形式与民工的权益合并会提升它的近期收益，而且是大规模的提升，但是还有什么交易比这更加愚蠢呢？</p> </li> <li> <p>到冰球将要去的地方，而不是冰球所在的地方</p> </li> <li> <p>一天，一个人去看兽医，他说，能帮帮我吗？有时候我的马走起来没有问题，有时候走起来一瘸一拐。兽医的回答干脆利落：没问题，当它走路没有问题的时候，赶快卖了他</p> </li> <li> <p>卖家对于公司的了解远远超过买家，而且他们会挑选出售的时机</p> </li> </ul> <div class="row"> <div style="text-align: center;"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/stock1-480.webp 480w,/assets/img/stock1-800.webp 800w,/assets/img/stock1-1400.webp 1400w," sizes="95vw" type="image/webp"/> <img src="/assets/img/stock1.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" style=" max-width: 50%; " title="example image" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> </div> <ul> <li> <p>如果你的行动是合理的，你肯定会得到良好的结果，在绝大多数情况下，杠杆只会加速事情的运动</p> </li> <li> <p>杠杆这个东西是会让人上瘾的，一旦你奇迹般的获利，很少有人会愿意再回到从前保守的状态</p> </li> <li> <p>现金和信用就像氧气，当他们充足时，人们不会注意到他们的存在，当他们消失的时候，人们才会发现他们的重要性</p> </li> <li> <p>黄金有两大缺点：没有太多用处，也不能自我繁殖</p> </li> <li> <p>当我们听到人人在说现金为王时，恰恰是应该动用现金而不是持有现金的时候；当我们听到人人在说现金是垃圾时，那个时候固定收益类产品正处在我们记忆中回报最具吸引力的时代</p> </li> <li> <p>最为理想的投资资产应该是这样的：这类资产再要求很少的新资本再投入的情况下，依然能在通货膨胀期间提供维持其购买力价值的产出</p> </li> <li> <p>股价下跌对我们有利，股价上升对我们有害</p> </li> <li> <p>我们喜欢在悲观的环境中做生意，不是因为我们喜欢悲观主义，而是因为我们喜欢悲观主义带来的价格。对于理性的买家而言，乐观主义才是敌人</p> </li> <li> <p>当然这并不意味着仅仅因为企业或股票不受欢迎而购买它们就是一种正确的行为。这种想法同样也是一种随大流的愚蠢策略。这里所要求的是独立思考，不是人云亦云</p> </li> <li> <p>大多数人宁愿去死也不愿思考</p> </li> <li> <p>商场上到处布满坑洞，一个要求避开所有坑洞的商业计划本身就是一个灾难</p> </li> <li> <p>智者开头，愚者结尾</p> </li> <li> <p>零息债券的付息方式形成了这样一条原则：如果你郑重承诺在很长一段时间分文不付，那么在很长一段时间你就不会违约</p> </li> <li> <p>即便一个高中辍学的学生也知道，如果借钱买车，他的收入不仅必须覆盖借款的利息和汽车的运行成本，还必须覆盖计算出来的真实折旧。如果他在银行借款时大谈EBDIT，他会在一片嘲讽中狼狈而逃</p> </li> <li> <p>在发行债券时，投资银行家们展现出他们幽默的一面，对于那些仅仅是几个月前刚刚听说过的公司，他们能展示出这些公司未来5年甚至更多年份的财务数据，损益表，和资产负债表</p> </li> <li> <p>（被挪用的资金）在没有被发现之前，挪用钱款的人因侵吞而变得富有，而被挪用钱款的人也没有感到贫穷，这笔被盗用的财富应该加到国民财富中，以便我们知晓精神上的国民财富</p> </li> <li> <p>（讽刺的说）从逻辑上讲，一个需要感受巨大繁荣的社会，既应该鼓励其公民挪用，又努力避免被发现。通过这种形式，即便没有富有成效的工作付出，财富也会膨胀</p> </li> <li> <p>愚蠢的价格总是能吸引卖家</p> </li> <li> <p>交易是金融的母乳</p> </li> <li> <p>错误往往在决策的时候发生</p> </li> <li> <p>破产法院已经成为航空公司的疗养胜地</p> </li> <li> <p>在衍生品业务中犯的错误是不对称的。他们几乎总是有利于那些眼睛盯着数百万奖金的交易员，或者有利于希望爆出引人注目盈利的CEO，或者两者兼有</p> </li> <li> <p>历史告诉我们，一个引发问题的危机经常是在宁静时刻由一连串意想不到的事件引发的</p> </li> <li> <p>当芒格和我阅读大型银行衍生业务长长的说明时，我们唯一能明白的是，我们根本不晓得这些机构到底承担了多少风险</p> </li> <li> <p>当一个问题发生时，无论是个人生活还是商业活动，行动的最佳时机就是马上行动</p> </li> <li> <p>在了解你之前，我喜欢你更多</p> </li> <li> <p>预言家的墓地中，有一大半躺的都是宏观分析师</p> </li> <li> <p>股票回购的发生应该满足两个条件：首先，一家公司有充足的现金以备运营和流动性之需，其次，股价远低于保守计算的内在价值</p> </li> <li> <p>并不是说一句回购是为了抵消股票发行带来的稀释影响，或仅仅是因为一家公司有了多余的现金，我们就一定要进行回购。除非回购价格低于内在价值，那些继续留下来的股东就会受到伤害</p> </li> <li> <p>资本配置的第一准则往往是，在一个价格上你是聪明的，但是在另一个价格上你可能是愚蠢的</p> </li> <li> <p>那些因非价值因素而买进的人，同样会因非价值因素而卖出</p> </li> <li> <p>经纪商们为那些换手量巨大的公司大唱赞美诗，他们不能填满你的口袋，但能填满你的耳朵</p> </li> <li> <p>对于赌场管理员有利的事情，未必对客户也有利</p> </li> <li> <p>过度活跃的股市是企业的扒手</p> </li> <li> <p>亚当斯密认为，在一个自由市场中，各种非合谋的行为会被一只无形之手所引导，引导经济最优化的进步；我们的观点是在赌场一般的市场中，沉不住气的投资管理层扮演了一只无形之脚，不断给向前的经济使绊子，减缓了经济发展</p> </li> <li> <p>诺亚法则：重要的事是建造方舟，而不是预测大雨</p> </li> <li> <p>你不应该用被估值成铅的金子，去买被估值成金子的金子</p> </li> <li> <p>不要问理发师是否需要理发</p> </li> </ul> <h2 id="孙子兵法">孙子兵法</h2> <div class="row"> <div> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/sunzi-480.webp 480w,/assets/img/sunzi-800.webp 800w,/assets/img/sunzi-1400.webp 1400w," sizes="95vw" type="image/webp"/> <img src="/assets/img/sunzi.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" style=" max-width: 50%; " title="example image" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> </div> <ul> <li> <p>兵者，国之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也</p> </li> <li> <p>五事：道、天、地、将、法</p> </li> <li> <p>七计：主孰有道？将孰有能？天地孰得？法令孰行？兵众孰强？士卒孰练？赏罚孰明？吾以此知胜负矣</p> </li> <li> <p>将者，智、信、仁、勇、严也</p> </li> <li> <p>势者，因利而制权也</p> </li> <li> <p>兵者，诡道也</p> </li> <li> <p>能而示之不能，用而示之不用，近而示之远，远而示之近</p> </li> <li> <p>利而诱之，乱而取之，实而备之，强而避之，怒而挠之，卑而骄之，佚而劳之，亲而离之</p> </li> <li> <p>攻其无备，出其不意</p> </li> <li> <p>夫未战而庙算胜者，得算多也；未战而庙算不胜者，得算少也</p> </li> <li> <p>凡用兵之法，驰车千驷，革车千乘，带甲十万，千里馈粮。则内外之费，宾客之用，胶漆之材，车甲之奉，日费千金，然后十万之师举矣</p> </li> <li> <p>夫兵久而国利者，未之有也</p> </li> <li> <p>故不尽知用兵之害者，则不能尽知用兵之利也</p> </li> <li> <p>取用于国，因粮于敌</p> </li> <li> <p>杀敌者，怒也；取敌之利者，货也</p> </li> <li> <p>兵贵胜，不贵久</p> </li> <li> <p>凡用兵之法，全国为上，破国次之；全军为上，破军次之；全旅为上，破旅次之；全卒为上，破卒次之；全伍为上，破伍次之</p> </li> <li> <p>是故百战百胜，非善之善者也；不战而屈人之兵，善之善者也</p> </li> <li> <p>上兵伐谋，其次伐交，其次伐兵，其下攻城</p> </li> <li> <p>用兵之法，十则围之，五则攻之，倍则分之，敌则能战之，少则能逃之，不若则能避之</p> </li> <li> <p>小敌之坚，大敌之擒也</p> </li> <li> <p>知胜者有五：知可以战与不可以战者胜，识众寡之用者胜，上下同欲者胜，以虞待不虞者胜，将能而君不御者胜</p> </li> <li> <p>知己知彼，百战不殆；不知彼而知己，一胜一负；不知彼不知己，每战必败</p> </li> <li> <p>昔之善战者，先为不可胜，以待敌之可胜。不可胜在己，可胜在敌。故善战者，能为不可胜，不能使敌之可胜。故曰：胜可知，而不可为</p> </li> <li> <p>善守者藏于九地之下，善攻者动于九天之上</p> </li> <li> <p>见胜不过众人之知，非善之善者也；战胜而天下曰善，非善之善者也</p> </li> <li> <p>举秋毫不为多力，见日月不为明目，闻雷霆不为聪耳</p> </li> <li> <p>善战者之胜也，无智名，无勇功，故其战胜不忒</p> </li> <li> <p>胜兵先胜而后求战，败兵先战而后求胜</p> </li> <li> <p>胜兵若以镒称铢，败兵若以铢称镒</p> </li> <li> <p>凡战者，以正合，以奇胜</p> </li> <li> <p>善出奇者，无穷如天地，不竭如江河</p> </li> <li> <p>激水之疾，至于漂石者，势也；鸷鸟之疾，至于毁折者，节也</p> </li> <li> <p>善战者，求之于势，不责于人，故能择人而任势</p> </li> <li> <p>凡先处战地而待敌者佚，后处战地而趋战者劳</p> </li> <li> <p>善战者，致人而不致于人</p> </li> <li> <p>出其所不趋，趋其所不意</p> </li> <li> <p>微乎微乎，至于无形；神乎神乎，至于无声</p> </li> <li> <p>我欲战，敌虽高垒深沟，不得不与我战者，攻其所必救也；我不欲战，画地而守之，敌不得与我战者，乖其所之也</p> </li> <li> <p>形人而我无形，则我专而敌分</p> </li> <li> <p>寡者，备人者也；众者，使人备己者也</p> </li> <li> <p>策之而知得失之计，作之而知动静之理，形之而知死生之地，角之而知有余不足之处</p> </li> <li> <p>形兵之极，至于无形；无形，则深间不能窥，智者不能谋</p> </li> <li> <p>人皆知我所以胜之形，而莫知我所以制胜之形</p> </li> <li> <p>夫兵形像水，水之形，避高而趋下，兵之形，避实而击虚。</p> </li> <li> <p>水因地而制流，兵因敌而制胜</p> </li> <li> <p>兵无常势，水无常形。能因敌变化而取胜者，谓之神</p> </li> <li> <p>五行无常胜，四时无常位，日有短长，月有死生</p> </li> <li> <p>举军而争利，则不及；委军而争利，则辎重捐</p> </li> <li> <p>军无辎重则亡，无粮食则亡，无委积则亡</p> </li> <li> <p>兵以诈立，以利动，以分合为变者也</p> </li> <li> <p>其疾如风，其徐如林，侵略如火，不动如山，难知如阴，动如雷霆</p> </li> <li> <p>（李靖）赏罚必重而不欺，刑戮必严而不舍</p> </li> <li> <p>（太公）疾雷不及掩耳，迅电不及瞬目</p> </li> <li> <p>人既专一，则勇者不得独进，怯者不得独退，此用众之法也</p> </li> <li> <p>三军可夺气，将军可夺心</p> </li> <li> <p>以治待乱，以静待哗。避其锐气，击其惰归</p> </li> <li> <p>（《军政》）见可而进，知难而退。强而避之</p> </li> <li> <p>故用兵之法：高陵勿向，背丘勿逆，佯北勿从，锐卒勿攻，饵兵勿食，归师勿遏，围师必阙，穷寇勿迫</p> </li> <li> <p>（《三略》）香饵之下，必有悬鱼</p> </li> <li> <p>途有所不由，军有所不击，城有所不攻，地有所不争，君命有所不受</p> </li> <li> <p>（张预）纵之而无所损，克之而无所利</p> </li> <li> <p>无所不备，则无所不寡</p> </li> <li> <p>是故智者之虑，必杂于利害。杂于利，而务可信也；杂于害，而患可解也</p> </li> <li> <p>（曹操）在利思害，在害思利</p> </li> <li> <p>（《吴略》）君子当安平之世，刀剑不离身</p> </li> <li> <p>故用兵之法，无恃其不来，恃吾有以待之；无恃其不攻，恃吾有所不可攻也</p> </li> <li> <p>（赵本学）虽经年积月之后，无异于始集之时；虽暴雨严霜之夜，无间于风高马嘶之辰。一心周流乎万里之外，监戒不离于几席之前</p> </li> <li> <p>将有五危：必死，可杀也；必生，可虏也；忿速，可侮也；廉洁，可辱也；爱民，可烦也。覆军杀将，必以五危</p> </li> <li> <p>（黄石公）勇者好行其志，愚者不顾其死</p> </li> <li> <p>(诸葛亮）山陆之战，不升其高；水上之战，不逆其流；草上之战，不涉其深；平地之战，不逆其虚</p> </li> </ul> <div class="row"> <div style="text-align: center;"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/sun2-480.webp 480w,/assets/img/sun2-800.webp 800w,/assets/img/sun2-1400.webp 1400w," sizes="95vw" type="image/webp"/> <img src="/assets/img/sun2.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" style=" max-width: 50%; " title="example image" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> </div> <ul> <li> <p>敌近而静者，恃其险也；远而挑战者，欲人之进也；其所居易者，利也；众树动者，来也；众草多障者，疑也；鸟起者，伏也；兽骇者，覆也；尘高而锐者，车来也；卑而广者，徒来也；散而条达者，樵采也；少而往来者，营军也；辞卑而益备者，进也；辞强而进驱者，退也；轻车先出，居其侧者，陈也；无约而请和者，谋也；奔走而陈兵者，期也；半进半退者，诱也；杖而立者，饥也；汲而先饮者，渴也；见利而不进者，劳也；鸟集者，虚也；夜呼者，恐也；军扰者，将不重也；旌旗动者，乱也；吏怒者，倦也；粟马肉食，军无悬缶，不返其舍者，穷寇也；谆谆翕翕，徐与人言者，失众也；数赏者，窘也；数罚者，困也；先暴而后畏其众者，不精之至也；来委谢者，欲休息也；兵怒而相迎，久而不合，又不相去，必谨察之。</p> </li> <li> <p>付惟无虑而易敌者，必擒于人</p> </li> <li> <p>（《尉缭子 - 兵令下》）臣闻古之善用兵者，能杀士卒之半，其次杀其十三，其下杀其十一。能杀其半者，威加海内；杀十三者，力加诸侯；杀十一者，令行士卒</p> </li> <li> <p>（《左传 - 襄公三十一年》）且年未盈五十，而谆谆焉如八九十者，弗能久也</p> </li> <li> <p>（《左传 - 僖公二十二年》）国无小，不可易也</p> </li> <li> <p>夫地形者，兵之助也</p> </li> <li> <p>料敌制胜，计险恶远近，上将之道也</p> </li> <li> <p>战道必胜，主曰无战，必战可也；战道不胜，主曰必战，无战可也。</p> </li> <li> <p>进不求名，退不避罪，唯人是保，而利合于主，国之宝也</p> </li> <li> <p>视卒如婴儿，故可与之赴深谿；视卒如爱子，故可与之俱死；厚而不能使，爱而不能令，乱而不能治，譬若骄子，不可用也</p> </li> <li> <p>（《左传》）威克其爱，虽少必济；爱加其威，虽多必败</p> </li> <li> <p>知吾卒之可以击，而不知敌之不可击，胜之半矣；知敌之可击，而不知吾卒之不以可击，胜之半矣；知敌之可击，知吾卒之可以击，而不知地形之不可以战，胜之半也。故知兵者，动而不迷，举而不穷。故曰：知己知彼，胜乃不殆；知天知地，胜乃不穷</p> </li> <li> <p>孙子曰：用兵之法：有散地、有轻地、有争地、有交地、有衢地、有重地、有圮地、有围地、有死地。诸侯自战其地，为散地；入人之地而不深者，为轻地；我得则利，彼得亦利者，为争地；我可以往，彼可以来者，为交地；诸侯之地三属，先至而得天下众者，为衢地；入人之地深，背城邑多者，为重地，行山林、险阻、沮泽，凡难行之道者，为圮地；所由入者隘，所从归者迂，彼寡可以击吾众者，为围地；疾战则存，不疾战则亡者，为死地</p> </li> <li> <p>散地则无战，轻地则无止，争地则无攻，交地则无绝，衢地则合交，重地则掠，圮地则行，围地则谋，死地则战</p> </li> <li> <p>地无泉井、畜牧、采樵者，为绝地。绝地无留</p> </li> <li> <p>困而不谋者穷，穷而不战者亡</p> </li> <li> <p>所谓古之善用兵者，能使敌人前后不相及，众寡不相恃，贵贱不相救，上下不相收</p> </li> <li> <p>兵之情主速</p> </li> <li> <p>掠于饶野，三军足食</p> </li> <li> <p>兵士甚陷则不惧，无所往则固，深入则拘，不得已则斗</p> </li> <li> <p>率然者，常山之蛇也，击其首则尾至，击其尾则首至，击其中则首尾俱至</p> </li> <li> <p>愚士卒之耳目，使之无知；易其事，革其谋，使人无识；易其居，迂其途，使人不得虑</p> </li> <li> <p>是故不知诸侯之谋者，不能预交；不知山林、险阻、沮泽者，不能行军；不用乡导者，不能得地利</p> </li> <li> <p>施无法之赏，悬无政之令，犯三军之众，若使一人</p> </li> <li> <p>投之亡地然后存，陷之死地然后生</p> </li> <li> <p>始如处女，敌人开户；后如脱兔，敌不及拒</p> </li> </ul> <h2 id="商君书">商君书</h2> <div class="row"> <div> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/shangyang-480.webp 480w,/assets/img/shangyang-800.webp 800w,/assets/img/shangyang-1400.webp 1400w," sizes="95vw" type="image/webp"/> <img src="/assets/img/shangyang.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" style=" max-width: 50%; " title="example image" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> </div> <ul> <li> <p>愚者暗于成事，知者见于未萌</p> </li> <li> <p>民不可与虑始，而可与乐成</p> </li> <li> <p>论至德者不和于俗，成大功者不谋于众</p> </li> <li> <p>三代不同礼而王，五霸不同法而霸</p> </li> <li> <p>治世不一道，便国不必法古</p> </li> <li> <p>汤、武之王也，不循古而兴；殷、夏之灭也，不易礼而亡</p> </li> <li> <p>民不贵学则愚，愚则无外交，无外交，则国安而不殆</p> </li> <li> <p>愚民不知，不好学问，则务疾农</p> </li> <li> <p>重关市之赋，则农恶商，商有疑堕之心</p> </li> <li> <p>凡人主之所以劝民者，官爵也。国之所以兴者，农战也</p> </li> <li> <p>国力抟者强，国好言谈者削</p> </li> <li> <p>农战之民千人，而有《诗》、《书》辩惠者一人焉，千人者皆怠于农战矣。 农战之民百人，而有技艺者一人焉，百人者皆怠于农战矣。</p> </li> <li> <p>国待农战而安，主待农战而尊。</p> </li> <li> <p>归心于农，则民朴而可正也，纯纯则易使也。</p> </li> <li> <p>夫民之亲上而死制也，以其旦暮从事于农。</p> </li> <li> <p>国作壹一岁者，十岁强；作壹十岁者，百岁强；作壹百岁者，千岁强；千岁强者王。</p> </li> <li> <p>以强去强者，弱，以弱去强者，强</p> </li> <li> <p>国以善民治奸民者，必乱至削；国以奸民治善民者，必治至强</p> </li> <li> <p>重罚轻赏，则上爱民，民死上</p> </li> <li> <p>能生不能杀，曰自攻之国，必削；能生能杀，曰攻敌之国，必强</p> </li> <li> <p>日治者王，夜治者强，宿治者削</p> </li> <li> <p>刑生力，力生强，强生威，威生惠（德），惠（德）生于力</p> </li> <li> <p>金生而粟死，粟生而金生</p> </li> <li> <p>国好生金于竟内，则金粟两死，仓府两虚，国弱；国好生粟于竟内，则金粟两生，仓府两实，国强</p> </li> <li> <p>兵起而胜敌，按兵而国富者王</p> </li> <li> <p>民胜其政，国弱，政胜其民，兵强</p> </li> <li> <p>用善，则民亲其亲；任奸，则民亲其制</p> </li> <li> <p>民易为言，难为用</p> </li> <li> <p>重轻，则刑去事成，国强；重重而轻轻，则刑至而事生，国削</p> </li> <li> <p>民勇，则赏之以其所欲；民怯，则杀之以其所恶。故怯民使之以刑，则勇；勇民使之以赏，则死。怯民勇，勇民死，国无敌者，必王。</p> </li> <li> <p>故贫者益之以刑，则富；富者损之以赏，则贫</p> </li> <li> <p>王者刑于九而赏出一, 削国赏九而刑一</p> </li> <li> <p>民之所欲万，而利之所出一</p> </li> <li> <p>塞私道以穷其志，启一门以致其欲</p> </li> <li> <p>王者，国不蓄力，家不积粟</p> </li> <li> <p>故有道之国，治不听君，民不从官</p> </li> <li> <p>夫地大而不垦者，与无地同；民众而不用者，与无民同</p> </li> <li> <p>民愚，则知可以胜之；世知，则力可以胜之</p> </li> <li> <p>神农教耕而王天下，师其知也；汤、武致强而征诸侯，服其力也</p> </li> <li> <p>圣人不法古，不修今。 法古则后于时，修今则塞于势</p> </li> <li> <p>王者刑用于将过，赏施于告奸</p> </li> <li> <p>有主而无法，其害与无主同；有法不胜其乱，与无法同</p> </li> <li> <p>求过不求善，籍刑以去刑</p> </li> <li> <p>治国能抟民力而壹民务者，强； 能事本而禁末者，富</p> </li> <li> <p>治国者贵民壹，民壹则朴，朴则农，农则易勤，勤则富。 富者废之以爵，不淫；淫者废之以刑，而务农</p> </li> <li> <p>能抟力而不能用者必乱，能杀力而不能抟力者必亡</p> </li> <li> <p>因世而为之治，度俗而为之法</p> </li> <li> <p>同列而相臣妾者，贫富之谓也；同实而相并兼者，强弱之谓也；有地而君或强或弱者，乱治之谓也</p> </li> <li> <p>王者之兵，胜而不骄，败而不怨。胜而不骄者，术明也；败而不怨者，知所失也</p> </li> <li> <p>赏厚而信，刑重而威</p> </li> <li> <p>三王以义亲天下，五霸以法正诸侯</p> </li> <li> <p>蠹众而木析，隙大而墙坏</p> </li> <li> <p>春违其农，夏食其食，秋取其刈，冬冻其葆，以《大武》摇其本，以《广文》安其嗣</p> </li> <li> <p>善因天下之货，以赏天下之人。故曰：明赏不费</p> </li> <li> <p>三君之士，（晋文公）止之如斩足，行之如流水</p> </li> <li> <p>以战去战，虽战可也；以杀去杀，虽杀可也；以刑去刑，虽重刑可也</p> </li> <li> <p>入其国，观其治，民用者强</p> </li> <li> <p>民之见战也，如饿狼之见肉，则民用矣</p> </li> <li> <p>衣服有制，饮食有节</p> </li> <li> <p>恃天下者，天下去之；自恃者，得天下。得天下者，先自得者也；能胜强敌者，先自胜者也</p> </li> <li> <p>民弱国强，民强国弱，故有道之国务在弱民</p> </li> <li> <p>法枉治乱，任善言多</p> </li> <li> <p>民之于利也，若水之于下也，四旁无择也</p> </li> <li> <p>托其势者，虽远必至；守其数者，虽深必得</p> </li> <li> <p>利合而恶同者，父不能以问子，君不能以问臣</p> </li> <li> <p>遗贤去智，治之数也</p> </li> <li> <p>世之所谓贤者，善正也；所以为善正也，党也</p> </li> <li> <p>国之所以重，主之所以尊者，力也</p> </li> <li> <p>圣王治治，不治乱</p> </li> </ul>]]></content><author><name></name></author><category term="excerpts"/><category term="images"/><category term="literature"/><summary type="html"><![CDATA[This includes my excerpts, many of which are in Chinese]]></summary></entry><entry><title type="html">Fast Fourier Transform</title><link href="https://david-wei-01001.github.io/blog/2022/FFT/" rel="alternate" type="text/html" title="Fast Fourier Transform"/><published>2022-06-01T17:39:00+00:00</published><updated>2022-06-01T17:39:00+00:00</updated><id>https://david-wei-01001.github.io/blog/2022/FFT</id><content type="html" xml:base="https://david-wei-01001.github.io/blog/2022/FFT/"><![CDATA[<p>A paper about Fast Fourier Transform.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="math"/><category term="code"/><summary type="html"><![CDATA[A post about Fast Fourier Transform]]></summary></entry></feed>